學者冀勿棄議會戰線

節錄

學者冀勿棄議會戰線

【本報訊】城大公共政策學系教授葉健民（圖）昨在報章撰文指，除非港人全面放棄議會戰線，否則若民主派以總辭離開議會，便會將「公民社會幾十年努力近一筆勾銷」，更把港人的投票權一同奪走，令港人喪失「絕無僅有」的政治參與權。

葉健民指，若民主派總辭放棄議會戰線、放棄議員擁有的權力，「便差不多等於把公民社會幾十年艱苦經營努力建設的社區網絡、與政策社群的深厚聯繫，以至和各個公共政策持份者的對話空間也一筆勾銷」，。。。。。。。。。。

羅冠聰籲多角度考量

。。。。。。。。。。。。，因此「不會有任何國家政府、政客因為民主派延任一年，或者全面杯葛而轉變對香港以及中國的態度」。他指，在考慮民主派去留問題上「不應建基於『原則性』的原因」，反而應從多角度如人民授權、議會獨裁、發聲空間、憲制權力等因素去考量。

就算冇延遲

都dq左咁多人

想問點議會抗爭

做乜呢幾日咁多呢d 人

叫人支持泛民參加人大委任嘅議會

,"總辭派"只會要求泛民總辭,"本土派","熱狗派"會取而代之入議會,之後投共之說會唔存在